# Transcript of Pepper&Carrot Episode 21 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 21: Co-fharpais nan cleasan-buidseachais

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sgrìobhte|1|False|On a tha fèill mhòr air Tha Baile Chomona a’ toirt dhuibh Farpais buidseachais
Sgrìobhte|2|False|50 000Co de dhuais
Sgrìobhte|3|False|Air a’ chleas-bhuidseachais as iongantaiche! 150Co aig an doras Raon-spòrs mòr cuibhrichte ùr Chomona Là na Sabaid Aig 10 uairean mocheirigh
Sgrìobhte|4|False|CUIREADH SÒNRAICHTE
Peabar|5|False|Tha mi deiseil! Tiugainn, a Churrain!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|A bheil sibh fhathast cinnteach nach dig sibh còmhla rinn?
Cìob|2|False|Tha. ’S e draoidheachd a bhios sinn ris san Dubh-choimeasgachd seach faoin-chleasan dhan mhòr-shluagh.
Sgrìobhte|3|False|A M P ÀIPEAR M ÒR
Sgrìobhte|4|False|THA DEAS-GHNÀTH FOSGLAIDH AIR RAON-SPÒRS ÙR CHOMONA AN-DIUGH
Sgrìobhte|5|False|THA DRAGH AIR LUCHD-CÒMHNAIDH MU CHÌSEAN
Sgrìobhte|6|False|CHAN EIL TICEAD AIR FHÀGAIL: ’S CINNTEACH GUN SOIRBHICH LEIS!
Sgrìobhte|7|False|AN-SHOCAIR PHOILITIGEACH ANN AN TÌR AN ACHD
Sgrìobhte|8|False|THA 80% DHE NA SGÌREAN FO BHUAIDH AIRGEADRA ACHD
Sgrìobhte|9|False|THA DEAGH LÈIRSINN AGAD
Peabar|10|True|Mòran taing gum faod mi pàirt a ghabhail ann!
Peabar|11|True|Guidheam gum buannaich mi e!
Peabar|12|False|Chì mi air an fheasgar sibh!
Cìob|14|False|...
Fuaim|13|False|splad!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Edit this one, all other one are linked
An èisteachd|2|False|Clapan
Àrd-bhàillidh Chomona|1|False|Mar àrd-bhàillidh Chomona, tha mi a’ gairm gu bheil an dàrna co-fharpais buideachais air fhosgladh!
Àrd-bhàillidh Chomona|3|True|Tha fios agam gun robh fadachd oirbh ris an tachartas seo!
Àrd-bhàillidh Chomona|4|False|Mòran taing gun dàinig sibh o cheithir rannan ruadha Theireabha ach am fidreadh sibh an sàr-raon-spòrs mòr cuibhrichte ùr againn!
Àrd-bhàillidh Chomona|5|False|Nise, cuirim ur n-aithne air na co-fharpaisich a bhios againn!
Peabar|7|True|A Churrain?! Dè fo na gealaichean?!
Peabar|8|True|Dùisg! Tha e air tòiseachadh!
Peabar|9|False|’S a h-uile duine a’ coimhead oirnn!
Fuaim|10|False|Brog!
Curran|6|False|S r a n n ...|nowhitespace

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Edit this one, all other one are linked
An èisteachd|3|False|Clapan
Àrd-bhàillidh Chomona|1|True|Tha i deas-làmhach le draoidheachd ath-bheòthachail na Sòmbaidheachd ’s tha sinn moiteil fàilte a chur air...
Àrd-bhàillidh Chomona|2|False|COSTAG!
Àrd-bhàillidh Chomona|4|True|Seo bana-bhuidseach na Clann-fhlùrachd a tha làn-eòlach air rùintean-dìomhair nan lusan ’s nam beathaichean! Cuiribh fàilte air...
Àrd-bhàillidh Chomona|5|False|BUIDHEAG
Àrd-bhàillidh Chomona|6|False|Agus a-nis, taing do chomasan teicneolach Chomona, seo an t-aon àite air an t-saoghal far am faic sibh...
Fuaim|7|False|Flop!
Àrd-bhàillidh Chomona|8|True|...bana-bhuidseach à doimhne na mara a tha ’na maighstir draoidheachd chumhachdach na h-Uisgeachd !
Àrd-bhàillidh Chomona|9|False|MUIRLINN!
Peabar|10|False|An Uisgeachd?! An-seo?! Tha sin iongantach!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Edit this one, all other one are linked
An èisteachd|9|False|Clapan
Curran|1|False|Rrùda i l|nowhitespace
Peabar|2|True|A Churrain!
Peabar|3|True|Tha an turas againne a’ tighinn!
Peabar|4|True|Dèan foighidinn!
Peabar|5|True|Feuch e
Peabar|6|False|airson an-diugh!
Àrd-bhàillidh Chomona|7|True|Seo bana-bhuidseach an Achd spioradail chràbhaich, tha e ’na thoileachas mòr dhomh gu bheil i ’nar cuideachd an-diugh...
Àrd-bhàillidh Chomona|8|False|SIDIMI!
Peabar|10|False|A Churrain! Ri m’ CHOIS!!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Edit this one, all other one are linked
An èisteachd|7|False|Hà!
Àrd-bhàillidh Chomona|1|False|Thàinig an t-àm gun ruigeamaid an co-fharpaisiche rùnach seo a nì ràiteachas dhe dhraoidheachd loinnreach na “Magmachd” dhuinn...
Àrd-bhàillidh Chomona|3|True|Ò! Cò shaoileadh! Seo ise! Cò th’ ann ach...
Àrd-bhàillidh Chomona|4|False|CRÒCH!
Fuaim|2|False|Clap!
Àrd-bhàillidh Chomona|6|False|À! Cha chreid mi nach eil duilgheadas aig co-fharpaisiche mu thràth!
Fuaim|5|False|Spliut!
Àrd-bhàillidh Chomona|8|False|A nighean!! Till dhan àite agad!!
Peabar|9|False|A Churrain! Sguir dheth!
Fuaim|10|False|Sraon!
Peabar|11|False|?!
Fuaim|12|False|Splais!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Hà-hà! Tapadh leat, a Mhuirlinn! ’S tha mi duilich...
Peabar|2|True|Cà ’il thusa a’ dol??!
Peabar|3|False|Ri m’ chois LÀRACH NAM BONN!
Àrd-bhàillidh Chomona|4|True|Sin sin a-nist! Seo dhuibh an co-fharpaisiche mu dheireadh ma-thà ’s bheir i dhuinn buidseachas... tha... àraid... na Dubh-choimeasgachd...
Àrd-bhàillidh Chomona|5|False|PEABAR!
Àrd-bhàillidh Chomona|6|False|On a bhuannaich i co-fharpais nan deoch, thairg sinn dreuchd shònraichte dhi!
Peabar|7|False|?!...
Àrd-bhàillidh Chomona|8|False|Seo as adhbhar gun...
Àrd-bhàillidh Chomona|9|False|... dèid i ’na britheamh !
Fuaim|10|False|Beum
An èisteachd|11|True|Clapan
An èisteachd|12|True|Clapan
An èisteachd|13|True|Clapan
An èisteachd|14|True|Clapan
An èisteachd|15|False|Clapan
Sgrìobhte|16|False|Farpais buidseachais Coiste oifigeil
Peabar|17|False|Hò-rò ’s hò-rò eile.
Sgrìobhte|18|False|A’ Bhanrigh Àine
Sgrìobhte|19|False|Peabar
Sgrìobhte|20|False|An Rìgh Reòthach
Neach-aithris|21|False|Ri leantainn...

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|02/2017 – www.peppercarrot.com – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Urram|2|False|Dian-bheachdachadh: Craig Maloney, Quiralta, Nicolas Artance, Talime, Valvin.
Urram|3|False|Piseach air na còmhraidhean: Craig Maloney, Jookia, Nicolas Artance ’s Valvin.
Urram|4|False|Taing shònraichte: Sgioba Inkscape ’s Mc gu h-àraid.
Urram|5|False|Stèidhichte air saoghal Hereva a chaidh a chruthachadh le David Revoy le taic o Craig Maloney. Ceartachadh le Willem Sonke, Moini, Hali, CGand ’s Alex Gryson.
Urram|6|False|Bathar-bog: Krita 3.2.1, Inkscape 0.91 air Linux Mint 18.1 XFCE
Urram|7|False|Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0
Urram|9|False|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd air www.patreon.com/davidrevoy
Urram|8|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 816 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
